[
  {
    "question": "En español se dice 'Hola', ¿cómo se dice en italiano para saludar a un amigo?",
    "options": [
      "Arrivederci",
      "Ciao",
      "Grazie",
      "Scusa"
    ],
    "correctAnswer": "Ciao",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Vero o Falso: La parola italiana 'cane' significa 'perro' en español.",
    "options": [
      "Vero",
      "Falso"
    ],
    "correctAnswer": "Vero",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Elige la palabra correcta para completar la frase: 'Io ___ una bambina.' (Yo soy una niña)",
    "options": [
      "siamo",
      "è",
      "sono",
      "sei"
    ],
    "correctAnswer": "sono",
    "time": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál de estas palabras es un color en italiano?",
    "options": [
      "Casa",
      "Libro",
      "Giallo",
      "Mela"
    ],
    "correctAnswer": "Giallo",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Reconstruye la frase. Pon en orden estas palabras: 'chiami / ti / come / ?'",
    "options": [
      "Ti come chiami?",
      "Come ti chiami?",
      "Chiami come ti?",
      "Come chiami ti?"
    ],
    "correctAnswer": "Come ti chiami?",
    "time": 2
  },
  {
    "question": "La palabra 'gatto' en italiano, ¿qué animal es en español?",
    "options": [
      "Un pez (pesce)",
      "Un pájaro (uccello)",
      "Un perro (cane)",
      "Un gato"
    ],
    "correctAnswer": "Un gato",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Vero o Falso: 'Buonanotte' se usa para decir 'buenos días'.",
    "options": [
      "Vero",
      "Falso"
    ],
    "correctAnswer": "Falso",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Asocia la palabra en italiano con la correcta en español. La palabra es 'mela'.",
    "options": [
      "Pera",
      "Manzana",
      "Naranja",
      "Uva"
    ],
    "correctAnswer": "Manzana",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "¿Qué número es 'tre' en italiano?",
    "options": [
      "Uno (1)",
      "Dos (2)",
      "Tres (3)",
      "Cuatro (4)"
    ],
    "correctAnswer": "Tres (3)",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Elige la palabra correcta para la imagen de una casa.",
    "options": [
      "Scuola",
      "Casa",
      "Tavolo",
      "Sedia"
    ],
    "correctAnswer": "Casa",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Reconstruye la frase. Pon en orden estas palabras: 'anni / ho / Sette / .'",
    "options": [
      "Sette ho anni.",
      "Anni sette ho.",
      "Ho sette anni.",
      "Ho anni sette."
    ],
    "correctAnswer": "Ho sette anni.",
    "time": 2
  },
  {
    "question": "Asocia la palabra en italiano con la correcta en español. La palabra es 'acqua'.",
    "options": [
      "Leche (latte)",
      "Pan (pane)",
      "Jugo (succo)",
      "Agua"
    ],
    "correctAnswer": "Agua",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Se in spagnolo dici 'hermana', in italiano come si dice?",
    "options": [
      "Fratello",
      "Sorella",
      "Mamma",
      "Papà"
    ],
    "correctAnswer": "Sorella",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Il colore del sole è 'giallo'. Il colore di una fragola (fresa) è...",
    "options": [
      "Blu",
      "Verde",
      "Rosso",
      "Nero"
    ],
    "correctAnswer": "Rosso",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Vero o Falso: La parola italiana 'freddo' significa 'caliente' en español.",
    "options": [
      "Vero",
      "Falso"
    ],
    "correctAnswer": "Falso",
    "time": 2
  },
  {
    "question": "Cosa significa 'mangiare'?",
    "options": [
      "Beber",
      "Dormir",
      "Jugar",
      "Comer"
    ],
    "correctAnswer": "Comer",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Reconstruye la frase. Pon en orden estas palabras: 'Mio / Il / è / nome / Luca.'",
    "options": [
      "Luca è nome Il mio.",
      "Il mio nome è Luca.",
      "Nome mio Il è Luca.",
      "È Luca Il mio nome."
    ],
    "correctAnswer": "Il mio nome è Luca.",
    "time": 2
  },
  {
    "question": "Asocia la palabra italiana 'libro' con la imagen correcta.",
    "options": [
      "Un cuaderno (quaderno)",
      "Un lápiz (matita)",
      "Un libro",
      "Una goma (gomma)"
    ],
    "correctAnswer": "Un libro",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Per ringraziare una persona in italiano si dice...",
    "options": [
      "Prego",
      "Per favore",
      "Grazie",
      "Buongiorno"
    ],
    "correctAnswer": "Grazie",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Che numero è 'cinque'?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "5",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Vero o Falso: La parola 'felice' in italiano significa 'feliz' en español.",
    "options": [
      "Vero",
      "Falso"
    ],
    "correctAnswer": "Vero",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Dove vanno i bambini per imparare a leggere e scrivere?",
    "options": [
      "Al parco",
      "A scuola",
      "Al cinema",
      "A casa"
    ],
    "correctAnswer": "A scuola",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Elige la palabra correcta para completar la frase: 'Mi piace ___ con la palla.' (Me gusta jugar con la pelota)",
    "options": [
      "dormire",
      "leggere",
      "giocare",
      "scrivere"
    ],
    "correctAnswer": "giocare",
    "time": 2
  },
  {
    "question": "Quando vai via, dici 'adiós'. In italiano puoi dire...",
    "options": [
      "Ciao",
      "Buongiorno",
      "Arrivederci",
      "Benvenuta"
    ],
    "correctAnswer": "Arrivederci",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Asocia la palabra en italiano con la correcta en español. La palabra es 'fratello'.",
    "options": [
      "Hermana (sorella)",
      "Madre (mamma)",
      "Padre (papà)",
      "Hermano"
    ],
    "correctAnswer": "Hermano",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "L'erba (el pasto) del prato è di colore...",
    "options": [
      "Verde",
      "Bianco",
      "Rosa",
      "Arancione"
    ],
    "correctAnswer": "Verde",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Reconstruye la frase. Pon en orden estas palabras: 'piace / mi / La / pizza.'",
    "options": [
      "Pizza mi piace La.",
      "La mi piace pizza.",
      "Mi piace la pizza.",
      "Piace la mi pizza."
    ],
    "correctAnswer": "Mi piace la pizza.",
    "time": 2
  },
  {
    "question": "Vero o Falso: La parola italiana 'grande' significa 'pequeño'.",
    "options": [
      "Vero",
      "Falso"
    ],
    "correctAnswer": "Falso",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Cosa fai nel tuo letto (letto) di notte?",
    "options": [
      "Corro (corro)",
      "Mangio (como)",
      "Dormo (duermo)",
      "Ballo (bailo)"
    ],
    "correctAnswer": "Dormo (duermo)",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Come si chiama la stella gialla che ci illumina di giorno?",
    "options": [
      "Luna",
      "Stella",
      "Pianeta",
      "Sole"
    ],
    "correctAnswer": "Sole",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Che numero viene dopo 'sette' (7)?",
    "options": [
      "Sei (6)",
      "Nove (9)",
      "Otto (8)",
      "Dieci (10)"
    ],
    "correctAnswer": "Otto (8)",
    "time": 2
  },
  {
    "question": "Asocia la palabra en italiano con la correcta en español. La palabra es 'madre'.",
    "options": [
      "Tía (zia)",
      "Abuela (nonna)",
      "Madre",
      "Prima (cugina)"
    ],
    "correctAnswer": "Madre",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Elige la palabra correcta para completar la frase: 'Il gatto ___ sul divano.' (El gato duerme en el sofá)",
    "options": [
      "corre",
      "mangia",
      "beve",
      "dorme"
    ],
    "correctAnswer": "dorme",
    "time": 2
  },
  {
    "question": "Vero o Falso: La parola 'amico' significa 'amigo'.",
    "options": [
      "Vero",
      "Falso"
    ],
    "correctAnswer": "Vero",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Reconstruye la frase. Pon en orden estas palabras: 'un / ho / cane / Io.'",
    "options": [
      "Cane un ho Io.",
      "Io un cane ho.",
      "Ho cane un Io.",
      "Io ho un cane."
    ],
    "correctAnswer": "Io ho un cane.",
    "time": 2
  },
  {
    "question": "Come si dice 'por favor' in italiano?",
    "options": [
      "Scusa",
      "Per favore",
      "Prego",
      "Permesso"
    ],
    "correctAnswer": "Per favore",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Asocia la palabra en italiano con la correcta en español. La palabra es 'bambino'.",
    "options": [
      "Niña",
      "Niño",
      "Hombre (uomo)",
      "Mujer (donna)"
    ],
    "correctAnswer": "Niño",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Che cosa bevi quando hai sete (sed)?",
    "options": [
      "Pane",
      "Pasta",
      "Acqua",
      "Carne"
    ],
    "correctAnswer": "Acqua",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Il contrario di 'triste' è...",
    "options": [
      "Arrabbiato (enojado)",
      "Felice (feliz)",
      "Stanco (cansado)",
      "Annoiato (aburrido)"
    ],
    "correctAnswer": "Felice (feliz)",
    "time": 2
  },
  {
    "question": "Reconstruye la frase. Pon en orden estas palabras: 'è / Il / blu / cielo.'",
    "options": [
      "Cielo Il blu è.",
      "Blu è il cielo.",
      "Il cielo è blu.",
      "È blu Il cielo."
    ],
    "correctAnswer": "Il cielo è blu.",
    "time": 2
  },
  {
    "question": "Come si chiama il papà di tuo papà?",
    "options": [
      "Zio",
      "Fratello",
      "Nipote",
      "Nonno"
    ],
    "correctAnswer": "Nonno",
    "time": 1
  },
  {
    "question": "Vero o Falso: 'Scrivere' significa 'leer'.",
    "options": [
      "Vero",
      "Falso"
    ],
    "correctAnswer": "Falso",
    "time": 1
  }

]